{
    "theme": "Csillagászat",
    "questions": [
        {
            "question": "Mikor lesz Magyarországon legközelebb teljes napfogyatkozás?",
            "answers": [
                "2081.09.03",
                "2091.09.11",
                "2089.09.21"
            ],
            "correct_answer": "2081.09.03"
        },
        {
            "question": "Melyik bolygó van a legközelebb a Naphoz?",
            "answers": [
                "Merkúr",
                "Vénusz",
                "Mars"
            ],
            "correct_answer": "Merkúr"
        },
        {
            "question": "Aki január 25-én született, melyik állatövi jegybe tartozik?",
            "answers": [
                "vizöntő",
                "halak",
                "bak"
            ],
            "correct_answer": "vizöntő"
        },
        {
            "question": "Aki november 25-én született, melyik állatövi jegyhez tartozik?",
            "answers": [
                "nyilas",
                "skorpió",
                "mérleg"
            ],
            "correct_answer": "nyilas"
        },
        {
            "question": "Melyik a legnagyobb bolygó a Naprendszerben?",
            "answers": [
                "Jupiter",
                "Szaturnusz",
                "Uránusz"
            ],
            "correct_answer": "Jupiter"
        },
        {
            "question": "Mi a Vénusz bolygó másik elnevezése?",
            "answers": [
                "Esthajnalcsillag",
                "Göncölszekér",
                "Androméda"
            ],
            "correct_answer": "Esthajnalcsillag"
        },
        {
            "question": "Aki szeptember 24-én született, melyik állatövi jegyhez tartozik?",
            "answers": [
                "mérleg",
                "skorpió",
                "nyilas"
            ],
            "correct_answer": "mérleg"
        },
        {
            "question": "Aki augusztus 25-én született, melyik csillagjegybe tartozik?",
            "answers": [
                "rák",
                "oroszlán",
                "szűz"
            ],
            "correct_answer": "szűz"
        },
        {
            "question": "Melyik nem Föld-típusú bolygó?",
            "answers": [
                "Jupiter",
                "Vénusz",
                "Merkúr"
            ],
            "correct_answer": "Jupiter"
        },
        {
            "question": "Melyik a Naptól számítva legkülső bolygó a Naprendszerben?",
            "answers": [
                "Neptunusz",
                "Uránusz",
                "Vénusz"
            ],
            "correct_answer": "Neptunusz"
        },
        {
            "question": "Hány törpebolygó van a Naprendszerben?",
            "answers": [
                "hat",
                "öt",
                "nyolc"
            ],
            "correct_answer": "öt"
        },
        {
            "question": "Mi a meteor népies neve?",
            "answers": [
                "esticsillag",
                "hajnalcsillag",
                "hullócsillag"
            ],
            "correct_answer": "hullócsillag"
        },
        {
            "question": "Aki szeptember 1-én született melyik csillagjegybe tartozik?",
            "answers": [
                "szűz",
                "mérleg",
                "oroszlán"
            ],
            "correct_answer": "szűz"
        },
        {
            "question": "Hány fénymásodpercre van a Föld a Holdtól?",
            "answers": [
                "1,3",
                "8,4",
                "4,5"
            ],
            "correct_answer": "1,3"
        },
        {
            "question": "Melyik nem óriásbolygó?",
            "answers": [
                "Vénusz",
                "Szaturnusz",
                "Jupiter"
            ],
            "correct_answer": "Vénusz"
        },
        {
            "question": "Hány km távolságra van a Nap a Földtől?",
            "answers": [
                "150 millió km",
                "260 millió km",
                "40 millió km"
            ],
            "correct_answer": "150 millió km"
        },
        {
            "question": "Mi körül kering az üstökös?",
            "answers": [
                "Nap",
                "Föld",
                "Hold"
            ],
            "correct_answer": "Nap"
        },
        {
            "question": "Mi volt a neve az első űreszköznek amit a világűrbe juttattak?",
            "answers": [
                "Szputnyik–1",
                "Voyager-1",
                "Syncom–1"
            ],
            "correct_answer": "Szputnyik–1"
        },
        {
            "question": "Mikor volt Magyarországon utoljára teljes napfogyatkozás?",
            "answers": [
                "1999.aug.11-én",
                "2000.aug.21-én",
                "1997.július 13-án"
            ],
            "correct_answer": "1999.aug.11-én"
        },
        {
            "question": "Mit nevezünk Kék Holdnak?",
            "answers": [
                "egy adott hónapban kétszer van telihold",
                "egy adott hónapban háromszor van telihold",
                "egy adott hónapban nincs telihold"
            ],
            "correct_answer": "egy adott hónapban kétszer van telihold"
        },
        {
            "question": "Mi az aszteroida?",
            "answers": [
                "kisbolygó",
                "csillag",
                "üstökös"
            ],
            "correct_answer": "kisbolygó"
        },
        {
            "question": "Mi a Nap anyaga?",
            "answers": [
                "hidrogén és hélium",
                "oxigén és nitrogén",
                "hidrogén és oxigén"
            ],
            "correct_answer": "hidrogén és hélium"
        },
        {
            "question": "Mi a Mars bolygó másik neve?",
            "answers": [
                "\"vörös bolygó\"",
                "\"kék bolygó\"",
                "\"sárga bolygó\""
            ],
            "correct_answer": "\"vörös bolygó\""
        },
        {
            "question": "Mi a Föld legmélyebb pontja?",
            "answers": [
                "Mariana-árok",
                "Tonga-árok",
                "Japán-árok"
            ],
            "correct_answer": "Mariana-árok"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a mesterséges égitestnek?",
            "answers": [
                "műhold",
                "műbolygó",
                "műcsillag"
            ],
            "correct_answer": "műhold"
        },
        {
            "question": "Mikor jelent meg utoljára a Halley-üstökös a naprendszerben?",
            "answers": [
                "1986-ban",
                "1997-ben",
                "2000-ben"
            ],
            "correct_answer": "1986-ban"
        },
        {
            "question": "Mi történik napfogyatkozáskor?",
            "answers": [
                "A Hold eltakarja a Napot",
                "A Hold a Föld árnyékába kerül",
                "A Mars eltakarja a Földet"
            ],
            "correct_answer": "A Hold eltakarja a Napot"
        },
        {
            "question": "Aki november 7-én született, melyik állatövi jegyhez tartozik?",
            "answers": [
                "skorpió",
                "nyilas",
                "mérleg"
            ],
            "correct_answer": "skorpió"
        },
        {
            "question": "Mi történik holdfogyatkozáskor?",
            "answers": [
                "Hold a Föld árnyékába kerül",
                "Nap eltakarja a Holdat",
                "Hold eltakarja a Napot"
            ],
            "correct_answer": "Hold a Föld árnyékába kerül"
        },
        {
            "question": "Milyen messze van a Föld a Naptól?",
            "answers": [
                "150 millió km",
                "25 millió km",
                "350 millió km"
            ],
            "correct_answer": "150 millió km"
        },
        {
            "question": "Hány holdja van a Jupiternek?",
            "answers": [
                "67",
                "98",
                "34"
            ],
            "correct_answer": "67"
        },
        {
            "question": "Mi körül kering a Nemzetközi Űrállomás?",
            "answers": [
                "Föld",
                "Mars",
                "Jupiter"
            ],
            "correct_answer": "Föld"
        },
        {
            "question": "Hány percenként kerüli meg a Földet a Nemzetközi Űrállomás?",
            "answers": [
                "92",
                "360",
                "156"
            ],
            "correct_answer": "92"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Bajkonur?",
            "answers": [
                "Kazahsztánban",
                "Üzbegisztánban",
                "Kínában"
            ],
            "correct_answer": "Kazahsztánban"
        },
        {
            "question": "A Nemzetközi Űrállomás milyen magasságban van?",
            "answers": [
                "360 km",
                "230 km",
                "140 km"
            ],
            "correct_answer": "360 km"
        },
        {
            "question": "Mikor lesz újra megfigyelhető a Halley-üstökös?",
            "answers": [
                "2061-ben",
                "2081-ben",
                "2045-ben"
            ],
            "correct_answer": "2061-ben"
        },
        {
            "question": "A Naptól számítva hanyadik bolygó a Föld?",
            "answers": [
                "harmadik",
                "ötödik",
                "hatodik"
            ],
            "correct_answer": "harmadik"
        },
        {
            "question": "Hány milliárd évvel ezelőtt született a Nap?",
            "answers": [
                "4,6 milliárd",
                "1,3 milliárd",
                "3,6 milliárd"
            ],
            "correct_answer": "4,6 milliárd"
        },
        {
            "question": "Melyik szobor kicsinyített mását vitte magával Farkas Bertalan a világűrbe?",
            "answers": [
                "Szabadság-szobor",
                "Sárkányölő Szent György szobor",
                "Hunyadi János szobor"
            ],
            "correct_answer": "Szabadság-szobor"
        },
        {
            "question": "Mi a Mars bolygó másik elnevezése?",
            "answers": [
                "\"vörös bolygó\"",
                "\"kék bolygó\"",
                "\"sárga bolygó\""
            ],
            "correct_answer": "\"vörös bolygó\""
        },
        {
            "question": "Mi lehet? bárány, fátyol, gomoly, párna...",
            "answers": [
                "felhő",
                "szél",
                "hold"
            ],
            "correct_answer": "felhő"
        },
        {
            "question": "Aki április 11-én született melyik állatövi jegyhez tartozik?",
            "answers": [
                "kos",
                "bika",
                "rák"
            ],
            "correct_answer": "kos"
        },
        {
            "question": "Melyik nem egy csillagkép neve?",
            "answers": [
                "Anakonda",
                "Kentaur",
                "Vízöntő"
            ],
            "correct_answer": "Anakonda"
        },
        {
            "question": "Mit jelent az atmoszféra szó?",
            "answers": [
                "légkör",
                "világűr",
                "bolygó"
            ],
            "correct_answer": "légkör"
        },
        {
            "question": "Mi körül kering az üstökös?",
            "answers": [
                "Nap",
                "Föld",
                "Hold"
            ],
            "correct_answer": "Nap"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai színésznőről neveztek el kisbolygót?",
            "answers": [
                "Jodie Foster",
                "Natalie Portman",
                "Meryl Streep"
            ],
            "correct_answer": "Jodie Foster"
        },
        {
            "question": "Melyik állatövi jegyhez tartozik, aki május 7-én született?",
            "answers": [
                "bika",
                "ikrek",
                "kos"
            ],
            "correct_answer": "bika"
        },
        {
            "question": "Mikor lesz Magyarországon legközelebb teljes napfogyatkozás?",
            "answers": [
                "2081.09.03-án",
                "2091.09.11-én",
                "2089.09.21-én"
            ],
            "correct_answer": "2081.09.03-án"
        },
        {
            "question": "Melyik bolygó van legközelebb a Naphoz?",
            "answers": [
                "Merkúr",
                "Vénusz",
                "Mars"
            ],
            "correct_answer": "Merkúr"
        },
        {
            "question": "Melyik nem kőzetbolygó?",
            "answers": [
                "Jupiter",
                "Föld",
                "Mars"
            ],
            "correct_answer": "Jupiter"
        },
        {
            "question": "Melyik állatövi jegyhez tartozik aki május 31-én született?",
            "answers": [
                "Ikrek",
                "Bika",
                "Rák"
            ],
            "correct_answer": "Ikrek"
        },
        {
            "question": "Ki lépett előszőr a Holdra?",
            "answers": [
                "Neil Armstrong",
                "Jurij Gagarin",
                "Louis Armstrong"
            ],
            "correct_answer": "Neil Armstrong"
        },
        {
            "question": "Melyik nem óriásbolygó?",
            "answers": [
                "Vénusz",
                "Szaturnusz",
                "Jupiter"
            ],
            "correct_answer": "Vénusz"
        },
        {
            "question": "Aki december 15-én született melyik állatövi jegyhez tartozik?",
            "answers": [
                "nyilas",
                "bak",
                "skorpió"
            ],
            "correct_answer": "nyilas"
        },
        {
            "question": "Mi körül keringenek a mesterséges bolygók?",
            "answers": [
                "Nap",
                "Föld",
                "Hold"
            ],
            "correct_answer": "Nap"
        },
        {
            "question": "Hány csillag alkotja a Göncölszekeret?",
            "answers": [
                "hét",
                "nyolc",
                "tíz"
            ],
            "correct_answer": "hét"
        },
        {
            "question": "Melyik bolygó van legközelebb a Naphoz?",
            "answers": [
                "Merkúr",
                "Neptunusz",
                "Mars"
            ],
            "correct_answer": "Merkúr"
        },
        {
            "question": "Minek a hava január a népi kalendárium szerint?",
            "answers": [
                "Boldogasszony hava",
                "Böjtelő hava",
                "Kisasszony hava"
            ],
            "correct_answer": "Boldogasszony hava"
        },
        {
            "question": "Aki január 1-én született melyik állatövi jegyhez tartozik?",
            "answers": [
                "Bak",
                "Nyilas",
                "Vízöntő"
            ],
            "correct_answer": "Bak"
        },
        {
            "question": "A Naptól számítva hanyadik bolygó a Föld?",
            "answers": [
                "harmadik",
                "ötödik",
                "első"
            ],
            "correct_answer": "harmadik"
        },
        {
            "question": "Hány természetes holdja van a Marsnak?",
            "answers": [
                "2",
                "16",
                "53"
            ],
            "correct_answer": "2"
        },
        {
            "question": "Melyik égitest istennője Artemisz?",
            "answers": [
                "Hold",
                "Föld",
                "Mars"
            ],
            "correct_answer": "Hold"
        },
        {
            "question": "Melyik program keretén belül érték el először a Holdat?",
            "answers": [
                "Luna-program",
                "Lunar Prospector",
                "SMART–1"
            ],
            "correct_answer": "Luna-program"
        },
        {
            "question": "Hány billió kilométer 1 fényév?",
            "answers": [
                "9.4",
                "15.6",
                "87.9"
            ],
            "correct_answer": "9,4"
        },
        {
            "question": "Mi az atmoszféra?",
            "answers": [
                "légkör",
                "bolygó",
                "csillagkép"
            ],
            "correct_answer": "légkör"
        },
        {
            "question": "Hány millió km távolságra van a Nap a Földtől?",
            "answers": [
                "150 millió",
                "650 millió",
                "12 millió"
            ],
            "correct_answer": "150 millió"
        },
        {
            "question": "Aki január 20-án született melyik állatövi jegyhez tartozik?",
            "answers": [
                "bak",
                "vízöntő",
                "halak"
            ],
            "correct_answer": "bak"
        },
        {
            "question": "Mi volt a neve a 2012-ben útjára indított magyar műholdnak?",
            "answers": [
                "Masat-1",
                "Szputnyik–1",
                "Apollo 11"
            ],
            "correct_answer": "Masat-1"
        },
        {
            "question": "Aki február 3-án született melyik állatövi jegyhez tartozik?",
            "answers": [
                "vízöntő",
                "bak",
                "halak"
            ],
            "correct_answer": "vízöntő"
        }
    ]
}